美國出售駐港總領事館宿舍 大筆資金轉入台灣

AIT砸14億置產 供員工住宿

內湖文心AIT20樓2戶（本報資料照）

2021/04/14 05:30
3年前「由租轉買」

〔記者徐義平／台北報導〕相較中國強推港版國安法，美國在去年中公開標售駐香港總領事館宿舍，美國在台協會（AIT）三年前「由租轉買」，大手筆砸近十四億元在北市買住所，先是以逾兩億元買進AIT內湖新館正對面的豪宅「文心AIT」二十樓兩戶，後再砸十一．六億元在天母包下整棟建案。

買下天母整棟建案、內湖2戶豪宅

二○一八年時傳出AIT在台尋找住宅標的，當年十一月就與新美齊簽約，以十一．六億元包下北市中山北路六段四四一巷內的整棟預售建案；該案基地面積約三○二．五坪，當時預售建案原規劃地上十三層樓、一層兩戶，但AIT買下後則要求建商提高安全規格，並改為十二層、採一層一戶。

該建案施工過程中均採取外部顧問標準，也通過美國國務院下屬海外建築業務局（OBO）高規格審查標準；根據最新實價資訊，該案已在二○二○年九月興建完成，整棟建物面積約一六四三坪（包括四十六個車位），格局為四十五房二十二廳三十五衛。

內湖新館為租地自建 租約99年

房產業者分析，AIT在台四十二年，過去均以租賃為主，例如一九七九年最初的北市大安區信義路辦事處採取承租方式，就算兩年前搬遷到內湖新館，也是向台灣以租地自建方式進行；根據內湖新館合約，租期九十九年，租金約三億三千九百餘萬元，AIT採一次付清方式交付，租約自二○○五年一月起生效。

AIT在買下天母整棟建案的前一個月，二○一八年十月就以近二．○八億元買進內湖新館正對面的豪宅「文心AIT」二十樓兩戶，其中一戶總價八三○三萬元、約一○七．八一坪（包括三車位、約二十六．一六坪），扣除車位坪數與總價六百萬元，拆算每坪單價約九十四．三三萬元；另一戶總價近一．二五億元，坪數約一三九．一九坪（包括三車位、約二十八．二六坪），扣除車位坪數與總價九百萬元，拆算每坪單價約一○四．一七萬元。

房產業者分析，AIT買下內湖豪宅，應是讓高層主管就近居住，天母建案則是符合多數員工的家庭需求，像是小孩就學需要，因此選擇天母美國學校附近直接包下整棟建案。

天母12層樓建案（新美齊提供）

樓主係台灣版陳雲，各位香港人保持車距！

SimonTW 有關周庭黃之鋒言論

五毛很關心

SimonTW有關香港獨立言論

覺得連登不太適合台灣人參與討論，不過還是感謝香港

樓主捨得躝屍趷路未？

轉自 User 176447 中出人妻共和國
覺得連登不太適合台灣人參與討論，不過還是感謝香港 #205

歡迎五毛回復

SimonTW 惡撚過狗嘅言論

SimonTW 常用的、用以博取關注的證件

的確佢哋要開始轉移陣地 到台灣
美國駐港總領事館 應該會減少好多人以防港共人質外交

直情係關閉埋駐港領事館
以後香港人有乜野事就去美國駐廣州總領事館

台美關係
行穩致遠

台灣媒體報導許多駐港CIA人員轉進台灣

台灣會成為美國的反共基地

你不如收收皮先

但是美國駐中總領事館無法提供政治庇護

面對住個台灣白卡佬，你居然叫我收皮先？

你不如睇下佢嘅言論再講？

感謝

睇落你似左膠白卡佬多啲

我只係一個敵視台灣白卡佬嘅狙擊手啫

至於你呢，就比較似係戇鳩仔多啲

話時話你痾尿舉左腳定係同條白卡佬一樣舉右腳？

又話退出？
DPP叫番你入黎？

已封鎖及舉報 會員 起洪幹啦 #1863

支蝗共狗死全家

沒辦法啦!

香港已經大勢已去
香港人現在只能夠做的
就是移民離開香港，愈早愈好，愈快愈好

樓主正常人

口交部又好嬲好嬲

確實
有政治疑慮或涉及國安法的手足應該先逃離

走啦支那狗

口交部：美國投資中國台灣，中國又贏

AIT發言人孟雨荷訪馬祖 見證台美安全合作歷史[影]
最新更新：2021/04/13 16:54

美國在台協會（AIT）發言人孟雨荷上週參訪馬祖，除體驗當地文化歷史及風景外，並參觀美軍足跡館。（）

樓主有空去開po介紹台北新北、台中、高雄各區置業資訊啦

各區置業資訊？

佢只係反周亭，我哋可以同佢唔同意見。但佢其他立場都係反共，有咩需要狙擊佢？咁多5毛ac 你唔搞咗先？

樓主真係似白卡

死返台灣屎坑ptt啦, 你老味臭閪白卡佬

SimonTW有關蘋果日報言論

Yes，台灣人（非地產狗）分享，連登呢度好多人都有興趣

利申：考慮緊去新北買個別墅

支港等死

你睇埋佢對蘋果日報嘅言論先啦，咁多嘢加埋都仲唔係白卡佬分化撚？

嗰頭就扮哂台灣代表，呢頭就發表埋啲屌同路人嘅言論，唔啱聽就屌你係五毛支那香港人，咁都唔駛狙擊？

我就係因為愛台灣先唔想台灣個朵俾條白卡佬搞到臭哂啊，明未啊Ching

我其實想知台灣人第一身感受，例如邊區好住、人情好、鄰居好、空氣好、噪音少等等不能量化資料

感受很難量化
如果是就學就業，優先考慮交通因素
如果是退休，優先考慮環境品質因素